食客確診 慈雲山酒樓生意跌近9成

【本報訊】疫情爆發一周仍未見緩和，慈雲山一帶更是重災區，居民人心惶惶。記者昨日早上走訪部分確診者曾光顧的餐廳，包括慈雲山中心的翠河餐廳及百匯軒，現場所見商場內人流稀少，有涉事餐廳停業清潔，另一間則照常營業，但大嘆生意跌近九成。

商舖停業清潔

位於慈雲山中心六樓的翠河餐廳，先後有食客及員工確診。店內所見多數是「卡位」，枱與枱之間亦有隔板，環境尚算清潔，大門貼上告示，指該店有兼職員工確診，雖已離職三周，亦會停業一天以便清潔。同層食肆光顧人數極少，旁邊的餐廳更只有兩名客人。

同場的百匯軒則位於七樓，曾有兩名確診者於本月六日光顧。經理羅先生指，衞生署人員昨早到場索取員工資料，表示稍後會派發樣本瓶作深喉唾液測試。他指店舖會加強清潔，員工亦必須戴口罩。周日本應是家庭聚會的好日子，但目測酒樓入座率只有約三成客。羅稱有確診個案起，生意大跌近九成，更指「平時呢個時候滿晒要等位」。

此外，商場內的「定食8」亦於門外貼出告示，指為保障食客及員工安全，慈雲山門市將停業一周。位於地下的「一龍燒鵝」同樣有告示，指即日起暫停堂食，直至另行通知。當被問到生意情況時，店員即搖頭嘆息稱「你有眼得見」。另有手提電話店及服裝店貼出通告，指因應疫情關係，暫停營業三天。

確診左仲有三成客, 廢老真係有名你叫, 支持慈雲山封山

確診仲開鋪 cls

仲開

藍店

狗都不吃

慈雲山係最大公屋群
一定冇有錢佬

慈雲山變左高危地區

正苦掛住搞國安法丫嘛 武肺呢d算得咩

跌唔係正常咩

翠河

x2

彩雲個間酒樓都好危，啲老人又唱卡拉ok,又跳社交舞

藍店？

仲有人去 cls

藍店 bye

藍 ?

慈雲山個環境係幾大獲，山寨城咁款唔快啲抽感染人群出黎遲早爆到變武漢山

On9 有人奶嘢梗係跌嫁 唔通爆場呀 白撚痴

仲有三成客人 病毒共享

居然仲有一成？

毓華街咁多黃店，衛生意識又高
走去藍店野埋d武漢肺炎

仲有客
如果我住慈雲山嘅話，直頭盡量避免經過慈中添啦

藍店

成區深藍廢老你期望到D咩

中親嘅都係藍店

區議會全黃

慈雲山深藍?

翠河椰撚

舖

乜酒樓嚟？

推 寧化飛灰 不作浮塵

推 抗爭Mind Map #國際戰線 #特區免簽地位 #移民走資 #黃色經濟圈 BNO「5+1」 #快閃文宣

x1

仲有3成

初選投票結果公佈(直播)

抵撚死啦！ d 呀伯唔肯探熱又比佢入，唔戴罩又入，乜鳩都入得都有兩個月生意你做仲想點呀？

慈雲山四個區議員都全黃喎ching😂👍🏼

信政府驚西

之前好似播cctvb

不知幾多手足，金大仙一部分黎

應該講緊 彩龍

呢排好多運輸師傅都唔會去慈雲山 快啲入定啲必需品

抵死吖！

藍私自私廢老怕熱唔戴口罩

唔中就有鬼啦

咪係仲有人食

D老嘢朝早坐酒樓，可以坐足幾個鐘㗎。

好難避免喎
成個巴士總站係到
如果唔經慈中毓華街上慈正慈愛要行山咁行

7樓間酒樓勁多廢老

隔離又圖書館，廢老集中地

多手足 不過廢老都好多

仲有出面嗰個公園 不時見到有阿伯喺到打飛機

百匯軒垃圾

CLS 我而家連經 慈雲山既巴士都唔撚搭

仲有人敢去食都幾好嘢

一定要繼續開，肅清藍絲

生意跌九成 入座率都仲有三成。證明平時入座率應該係300%

趕住去死

十幾廿個阿伯睇過嘅白粉報
每人沾幾吓口水揭黎揭去
一路睇一路咳 聽住啲痰浪吓浪吓出唔到黎
再黎個幾個乞嚏 抆番啲鼻涕落報紙度
圖書館奏鳴曲
再加埋去隔離廁所又唔洗手

護老院50個確診,格離間惠康都仲開緊

慈雲山淨係學校村啲學生黃到發金呀，有搞罷課人鏈
區議員又係全黃
又有好多黃店
仲有文宣手足不辭勞苦咁貼文宣

屌你老母議員全黃不知幾多後生手足係度

應該拍片

廢老深藍 後生深黃

仲開已經夠痴線

講真慈雲山班深藍廢老都死得7788，剩底個啲都老弱殘兵，wfc

呢間野啲野食唔差

開嚟把撚

武漢肺炎配親中垃圾
岩晒呀

一齊多謝中國

10幾年前吹會有慈雲山站
搬咗10幾年後有武肺
結論走得快

兩面都多

你岩 加埋佢地仲唔肯戴口罩

落黃大仙食

你咁講有邊區唔係